無知一問 哈布斯堡家族點壟斷到神聖羅馬帝國皇位？

十四世紀查理四世確立選帝候制度 最初有七位選帝候 後來先後再加兩位 九位選帝候一直維持到1803年 但點解哈布斯堡可以由盧森堡手中拎到帝位後幾乎壟斷帝位直至帝國解散 點樣控制每一次投票結果？

有冇熟中世紀歐陸歷史嘅巴打

下半身征服歐洲

我知佢地聯姻出名 但有三席選帝候係大主教 到底係憑咩令其他選帝候唔同佢爭/投佢票? 就算因爲聯姻投你票 都唔可能維持幾百年一直投票畀你掛 其他家族唔會唔想爭坐皇帝位下化 尤其係其他選帝候 但皇位真係畀人搶走只係短暫咁出現過一次

阿爾布雷希特·馮·勃蘭登堡
當時勃蘭登堡選帝侯個細仔
因為係細仔所以選帝侯個位就冇佢份喇
但係佢又想做吓選民喎咁點算好呢
於是佢就問當時係歐洲富可敵國既富格家族借咗一大筆錢黎“疏通”
等佢可以做到美茵茨大主教
從而攞到選帝侯既資格
之後佢為咗還錢
就係佢既教區賣贖罪券
跟住辣著埋個痴線佬
再之後就係持續百年既宗教戰爭...
你話佢搞咁多花臣都要做選帝侯
會唔會淨係為咗投吓票過癮吓咁呢

舊時奧地利柒足咁多年都keep到個國家地位都算幾勁

lm學田弓

巴打講詳細啲得唔得

係咪即係話哈布斯堡幾百年嚟都係透過威逼利誘之類手段保住皇位？

一開始應該係因為哈布斯堡家族繼承左勃艮第同埋擁有奧匈既領地
身為中歐既強權令到其他選帝候支持佢地黎抵擋法國同埋鄂圖曼既擴張
不斷既聯姻令到哈布斯堡既勢力不斷擴張，咪搞到佢地壟斷左個位

仲有係記憶中三十年戰爭之後，哈布斯堡作為舊教保衛者先天上就得到教會選帝候支持
再加上自己同埋盟友巴伐利亞個票已經夠做

即係勃蘭登堡普魯士支持路德教所以d天主教主教投晒票去哈布斯堡皇室比佢做神羅皇帝?

但係舊教嗰三票唔會有變卦咩 例如出現兩個教宗 照計會互相將對方勢力嘅人處以破門律 呢個時候承認邊位教宗有分歧 點去決定大主教選帝候又係邊個 抑或選帝候之間因爲地緣政治關係 每次都係承認同一位教宗？

新教只係個統稱，仲有份歸正信義呢d教派，三個選帝候既信仰都唔一致，三十年戰爭個陣都唔同心合力，打完仗更加唔會共同進退
而且利害關係上，係宗教戰爭個陣領主同埋國王都會將敵對信仰既封臣教會既財產土地沒受。所以雙方都唔會比對方上位

咁到底點衡量邊個美因茨/特里爾/科隆大主教先係正統 係選帝候？

玩EU 4 AI 哈布斯堡會永續HRE皇帝咁滯
除非俾Ottomans或者法國打爆

大主教係教宗任命，你所講既幾個教宗同時在位既分裂時期應該早過哈布斯堡皇朝好多

係喎自膠 查番維基原來1449年後冇再出現敵對教宗

此post已完？

可以問埋巴伐利亞關鍵一票點確保每次都投自己嘅

因為佢地唔只係奧地利國王
仲身兼埋匈牙利及波希米亞國王
三個國家係手
邊個仲敢搶個虛位

1422年，阿爾布雷希特支系的阿爾布雷希特五世迎娶了神聖羅馬皇帝兼匈牙利及波希米亞國王西吉斯蒙德唯一的庶女盧森堡的伊莉莎白，並被指定為西吉斯蒙德的繼承人。

但其他家族都唔係流咖喎 絕對有能力爭 畢竟參選權唔限於選帝候

1.係三十年戰爭個陣巴伐利亞已經同哈布斯堡並肩作戰，巴伐利亞公爵同個時哈布斯堡既神羅皇帝係親戚黎，巴伐利亞選帝候個資格都係戰時皇帝將普法爾茨既資格褫奪轉讓比巴伐利亞。所以戰後巴伐利亞外交上都係親奧地利。直到後尾奧地利繼承戰爭先反面